<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Teknik | David Holmlund]]></title>
  <link href="http://davidholmlund.se/kategorier/teknik/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://davidholmlund.se/"/>
  <updated>2013-03-06T11:24:02+01:00</updated>
  <id>http://davidholmlund.se/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[David Holmlund]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vill du ha en Google Wave invite?]]></title>
    <link href="http://davidholmlund.se/2009/11/14/vill-du-ha-en-google-wave-invite/"/>
    <updated>2009-11-14T13:34:00+01:00</updated>
    <id>http://davidholmlund.se/2009/11/14/vill-du-ha-en-google-wave-invite</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Istället för att göra ett taffligt försök att i text förklara vad Google Wave handlar om så tänkte jag istället länka till två videoklipp.</p>

<p>Det första klippet är på dryga 2 minuter och det andra på åtta, jag rekommenderar att du tar dig tid till att se båda.</p>

<p>Än så länge befinner sig Google Wave i en begränsad testversion och är endast öppet för inbjudningar. Jag sitter dock på ett antal Google Wave invites som jag tänkte dela ut till intresserade läsare. Skriv en kommentar nedan om dina tankar kring Google Wave så kommer jag skicka ut invites så långt som lagret räcker. Först till kvarn gäller och glöm inte att ta med er emailadress (ni kan också maila den till mig om ni inte vill lägga ut den i kommentaren).</p>

<!-- more -->


<p>Korta, tramsiga och meningslösa kommentarer kommer att diskvalificeras.</p>

<p>Se också <a href="http://www.stormfors.se">Stormfors</a> där Fredric skrivit intressant om <a href="http://blog.stormfors.se/2009/10/22/kostnadsbesparingar-med-google-wave">kostnadsbesparingar med Google Wave</a>.</p>

<p><strong>Uppdatering 091115:</strong>
<em>Nu var det slut på invites för den här gången. Förhoppningsvis får jag ett gäng nya inom kort och dessa kommer att delas ut till er som inte hann få någon samt i den ordning som nya kommentarer kommer in.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CyanogenMod, Google & Androids öppenhet?]]></title>
    <link href="http://davidholmlund.se/2009/09/26/cyanogenmod-google-androids-oppenhet/"/>
    <updated>2009-09-26T21:16:00+02:00</updated>
    <id>http://davidholmlund.se/2009/09/26/cyanogenmod-google-androids-oppenhet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ett cease &amp; desist till skaparen av den populära androidmodifikationen CyanogenMod har skapat rabalder i communityt.</p>

<p>Det har nu gått några dagar sedan Google skickade ett <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cease_and_desist">cease &amp; desist</a> till utvecklaren av <a href="http://www.cyanogenmod.com/">CyanogenMOD</a>, vilket är en mycket populär ROM för <a href="http://www.android.com/">Android</a> som förutom ett stort antal optimeringar och förbättringar som exempelvis <em>multi touch</em> och <a href="http://ck.kolivas.org/patches/bfs/bfs-faq.txt">BFS</a> var en av de första som byggde på nya <a href="http://developer.android.com/sdk/android-1.6-highlights.html">Android 1.6 Donut</a>.</p>

<p>Att Google reagerar på det här sättet är något som verkligen <a href="http://phandroid.com/2009/09/25/eff-google-screw-android-the-backlash-begins/">chockat och upprört</a> många androidanvändare, inklusive mig själv. Få hade blivit förvånade om det kommit från Apple eller Microsoft, men i det här fallet kom det något oväntat då Google själva talat så varmt för Androids öppenhet och vilka fördelar det innebär gentemot övriga plattformer.</p>

<!-- more -->


<p>Dan Morrill från Google har kommenterat det hela på <a href="http://android-developers.blogspot.com/2009/09/note-on-google-apps-for-android.html">Androids utvecklarblogg</a> där han framhäver att även om plattformen till Android är öppen källkod så finns det propetiära och icke öppna komponenter som inte är okej att inkludera i modifierade ROMar. Att göra modifikationer utan Google’s eller andra proprietära komponenter verkar dock vara lättare sagt än gjort:</p>

<blockquote><p>Everyone who is insisting that its just “oh no, don’t distribute gmail”.. I challenge you to try AOSP. It’ll take some time, but grab the source and build it. Without proprietary bins. (No, seriously. Don’t copy a bunch of crap off the old image, don’t include any of the proprietary bins that -you are not allowed to redistribute-.)
It won’t boot. If you manage to get past that, it won’t make noise. LED doesn’t work. No way to talk to the cell modem (so no cell services, at all.) Good news, the wifi will probably work. But even if you include the (proprietary!) RIL, it won’t make or break calls (oops, setting the initial setup/provisioning flag is “proprietary”.) Seriously, this isn’t a case of “oh, just stop distributing gmail”. This is - as ryebrye said in JBQ’s thread - a case of “AOSP doesn’t work AT ALL without tons of proprietary crap”.</p></blockquote>

<p>… Other problems - you can’t make or break calls (oops, “setup” is proprietary). Calendar has such dependencies on sync that it just flat doesn’t work. (I heard rumours that contacts may be the same way.) The really sick thing is, HTC has already made non-google versions of these apps. But - thanks to the android licensing - they’re closed
source too..</p>

<p><em>Från <a href="http://groups.google.com/group/android-discuss/browse_thread/thread/b0537bc784852862/274c391f2628c4f1#274c391f2628c4f1">Android-Discuss</a> skrivet av Disconnect</em></p>

<p>Det var till en början ganska tyst från Cyanogen förutom ett antal bittra kommentarer på Twitter om det absurda i situationen samt att CyanogenMod i sin nuvarande form var ett avslutat kapitel. Nu har han dock gått ut och kommenterat händelserna lite mer utförligt i ett inlägg på <a href="http://www.cyanogenmod.com/home/the-current-state">cyanogenmod.com.</a></p>

<blockquote><p>The issue that’s raised is the redistribution of Google’s proprietary applications like Maps, GTalk, Market, and YouTube. These are not part of the open source project and are only part of “Google Experience” devices. They are Google’s intellectual property and I intend to respect that. I will no longer be distributing these applications as part of CyanogenMod. But it’s OK. None of the go-fast stuff that I do involves any of this stuff anyway. We need these applications though, because we all rely so heavily on their functionality. I’d love for Google to hand over the keys to the kingdom and let us all have it for free, but that’s not going to happen. And who can blame them?</p></blockquote>

<p>There are lots of things we can do as end-users and modders, though, without violating anyones rights. Most importantly, we are entitled to back up our software. Since I don’t work with any of these closed source applications directly, what I intend to do is simply ship the next version of CyanogenMod as a “bare bones” ROM. You’ll be able to make calls, MMS, take photos, etc. In order to get our beloved Google sync and applications back, you’ll need to make a backup first. I’m working on an application that will do this for you.</p>

<p>Genom ett sådant kryphål verkar det vara möjligt för användare att använda CyanogenMod och fortfarande dra nytta av Google sync och alla applikationer. Eftersom det rör sig om att göra en backup av saker som redan fanns på din telefon så kan man dock inte som tidigare förlita sig på Google-uppdateringar från Cyanogen utan är helt i händerna på respektive leverantör. Frågan är också hur HTC och andra som har proprietära komponenter ställer sig till modifikationer.</p>

<p>Ett antal personer har därför gått ut med <a href="http://openandroidalliance.com/">Open Android Alliance</a> för att ersätta all proprietär kod och skapa en välfungerande öppen plattform för android.</p>

<p><a href="http://twitter.com/jbqueru">Jean-Baptiste Queru</a> som är androindutvecklare på Google verkar också ha något <a href="http://groups.google.com/group/android-platform/browse_thread/thread/cfd4181d56c05a7a&amp;cd=US&amp;hl=en">liknande</a> i åtanke.</p>

<p>Jean-Baptiste satte också igång en hel del rykten när han under tiden som diskussionerna om Cyanogen gick som hårdast twittrade följande:</p>

<blockquote><p>To my Apple, Microsoft and Palm buddies: are you hiring to work on mobile stuff?</p></blockquote>

<p>…</p>

<p>Big change in conditions make me reconsider my employment options.</p>

<p>Personligen så hoppas jag att Google omprövar sin inställning till utvecklingscommunityt och öppnar upp för användandet av alla deras androidkomponenter, i det långa loppet tror jag dom vinner mer på detta. De tillverkare som köper licenserna av Google har också ett intresse av att se android växa så stort och populärt som möjligt och här finns verkligen chansen att skapa en levande och kreativ mobilplattform.</p>

<p>Jag stödjer givetvis helhjärtat alla satsningar på att ersätta samtlig proprietär kod men helst av allt så vill jag förstås kunna använda senaste versionen av Google sync på min moddade androidlur med rent samvete.</p>

<p><em>Stöd CyanogenMod genom android-applikationen <a href="http://www.cyrket.com/package/com.mhuang.savecyanogenmod">Save CyanogenMod Petition</a>, en <a href="http://twibbon.com/cause/cyanogen">Twibbon</a> till din Twitter eller bäst av allt genom att <a href="http://www.cyanogenmod.com/">donera en slant</a> till Cyanogen själv.</em></p>

<p><em>Se också <a href="http://www.swedroid.se/google-uppror-forbjuder-cyanogen-att-fortsatta-utveckling-av-rom-fil">Swedroid</a>, <a href="http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=564623">XDA-Developers</a>, <a href="http://androidandme.com/2009/09/news/google-responds-to-cyanogenmod-controversy/">Android and Me.</a> och <a href="http://www.eweek.com/c/a/Linux-and-Open-Source/Google-Irks-Android-Developers-with-Cyanogen-Move-837741/?kc=rss">eWeek.</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Inside Google]]></title>
    <link href="http://davidholmlund.se/2009/08/05/inside-google/"/>
    <updated>2009-08-05T14:37:00+02:00</updated>
    <id>http://davidholmlund.se/2009/08/05/inside-google</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Intressant Googlereportage i senaste utgåvan av Wired.</p>

<p>I augusti-numret av den brittiska utgåvan av <a href="http://www.davidholmlund.se/blogg/wired-teknologi-kultur">Wired</a> så finns ett väldigt intressant reportage om Google. David Rowan som är chefsredaktör på Wired UK erbjuds en relativt frikostig inblick i det annars så hemlighetsfulla företaget och träffar bland annat Eric Schmidt, Sergey Brin, Larry Page och Vic Gundotra.</p>

<!-- more -->


<p>Rowan skriver så här i sin ledare:</p>

<blockquote><p>What I discovered was eye-opening. This is a business like no other: driven by innovation and unlimited ambition, its people seem to regard all the world’s great problems as mere engineering challenges that smart thinking will inevitably solve. That has a downside, of course – not least critics’ accusations that it’s a privacy-sapping monopoly out to destroy everything from newspapers to TV stations.</p></blockquote>

<p>Whatever your view, at a time when old businesses are desperately searching for new models – should, for instance, online content be given away for free? (see our Chris Anderson book extract); or should publishers charge? (see our Rupert Murdoch investigation) – you can be sure that Google will be central to the answer. Oh, and did I mention that their new Android phone is pretty impressive too?</p>

<p>Den fullständiga Google-artikeln finns att läsa <a href="http://www.wired.co.uk/wired-magazine/archive/2009/08/features/the-unstoppable-google.aspx">här</a>.</p>

<p>Resterande delar av tidningen är också väldigt läsvärda och jag kan speciellt rekommendera utdraget ur Chris Andersons bok <a href="http://www.wired.co.uk/wired-magazine/archive/2009/08/features/free.aspx">Free</a>.</p>

<p>Vad är era åsikter om reportaget och Google? Personligen kan jag inte annat än applådera den innovativa, långsiktiga och ambitiösa andan som lyser igenom i intervjuerna. Google känns som något av en frisk fläkt i en annars stel, konservativ och framför allt kortsiktig företagskultur. Det är dock upp till framtiden att utvisa hur stor roll Google kommer att spela i den informationsvision som de beskriver.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wired, teknologi & kultur!]]></title>
    <link href="http://davidholmlund.se/2009/08/04/wired-teknologi-kultur/"/>
    <updated>2009-08-04T19:18:00+02:00</updated>
    <id>http://davidholmlund.se/2009/08/04/wired-teknologi-kultur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bloggar, tweets och RSS-flöden till trots så finns det stunder då jag hellre vill sätta mig ned med en gammal hederlig papperstidning.</p>

<p>Till en av mina absoluta favoriter i det formatet hör den amerikanska tidningen Wired som framför allt behandlar teknologi och dess påverkan på kultur, ekonomi och politik.</p>

<p>Min första kontakt med Wired kom genom artiklar som spreds via olika <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Bulletin_board_system">Bulletin Board Systems (BBS)</a> och <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Fidonet">FidoNet</a>. Det här måste ha varit någon gång precis efter tidningsstarten 1993 och kort innan internet och world wide web skulle sätta sista spiken i kistan på de gamla BBS’erna. Tidningen blev snabbt mytomspunnen och kultförklarad för sin hacker- och cyberpunkframtoning, vilket givetvis hade stor påverkan på mig som ung tonåring. Det skulle dock ta ytterligare några år innan jag för första gången fick läsa en Wired i tidningsform, tidningsutbudet i norrländska småstäder var tyvärr inte alltför utvecklat på tiden som det begav sig.</p>

<!-- more -->


<p>Idag är jag dock en frekvent läsare av både den amerikanska och den brittiska utgåvan och kan inte annat än rekommendera den för alla som vill ha intelligent och spännande läsning kryddat med skön <a href="http://www.wired.co.uk/wired-magazine/archive/2009/05/start/warren-ellis.aspx">humor</a>.</p>

<p>Personligen läser jag den helst i pappersform, men tidningen går såklart även att hitta online:</p>

<p><a href="http://www.wired.com/wired/">Amerikanska Wired</a> och <a href="http://www.wired.co.uk/wired-magazine/">Brittiska Wired</a></p>

<p>Under respektive toppdomän kan ni även hitta Wireds nyhetssidor, vilka också är värda en titt. Bör också tillägga att jag tycker att den nya brittiska utgåvan håller en något högre klass än den amerikanska, även om de till en viss del överlappar varandra.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eric Schmidt lämnar Apples styrelse]]></title>
    <link href="http://davidholmlund.se/2009/08/03/eric-schmidt-lamnar-apples-styrelse/"/>
    <updated>2009-08-03T21:01:00+02:00</updated>
    <id>http://davidholmlund.se/2009/08/03/eric-schmidt-lamnar-apples-styrelse</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Eric Schmidt som är CEO på Google har idag lämnat sin plats i Apples styrelse.</p>

<p>Mer finns att läsa på <a href="http://www.techcrunch.com/2009/08/03/google-ceo-eric-schmidt-resigns-from-apple-board-surprised/">techcrunch</a> och <a href="http://www.engadget.com/2009/08/03/googles-eric-schmidt-resigns-from-apple-board-over-conflict-of/">engadget</a>.</p>

<p>Det hela kom ganska så kort efter att Apple <a href="http://www.techcrunch.com/2009/07/27/apple-is-growing-rotten-to-the-core-and-its-likely-atts-fault/">nekat Google Voice på appstore</a> och har nog mycket att göra med den konkurrerande situation som uppstår i och med Googles satsning på bland annat <a href="http://www.android.com/about/">Android</a> och det framtida <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Chrome_os">Chrome OS</a>.</p>

<!-- more -->


<p>Personligen hoppas jag att det här kan leda till att Google fortsätter på sitt open source-spår, satsar helhjärtat Android samt att dom snarast bakar in mjukvarustöd för multi touch precis som <a href="http://groups.google.com/group/android-developers/browse_thread/thread/aa009932dcbe7d9d/0f2c5cd313d9cd34?pli=1">HTC har gjort</a>. Rykterna går att Apple bad Google att inte lägga in mjukvarustöd för multi touch, läs mer om detta <a href="http://digital.venturebeat.com/2009/02/09/apple-asked-google-not-to-use-multi-touch-in-android-and-google-complied/">här</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
