<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Privat, | David Holmlund]]></title>
  <link href="http://holmlund.github.com/kategorier/privat-/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://holmlund.github.com/"/>
  <updated>2013-02-26T22:29:12+01:00</updated>
  <id>http://holmlund.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[David Holmlund]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Octopress - Tillbaka till grunderna]]></title>
    <link href="http://holmlund.github.com/2013/02/06/octopress-tillbaka-till-grunderna/"/>
    <updated>2013-02-06T21:49:00+01:00</updated>
    <id>http://holmlund.github.com/2013/02/06/octopress-tillbaka-till-grunderna</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jag byter förmodligen plattform oftare än jag skriver inlägg och nu är jag tillbaka där det startade med helt statiska sidor.</p>

<p>Det har skrivits spaltmeter om hur man installerar Octopress respektive Jekyll så jag tänkte skippa det obligatoriska installationsinlägget. Kommer istället att försöka fokusera på mindre väldokumenterade tips så som hur man kan .</p>

<p>Varför byta ut en enkel och smidig plattform som wordpress för att kompilera statisk html med Ruby?</p>

<p>Versionshantering av bloggen, prestandafördelar, säkerhet och nördfaktorn väger upp. Komplexiteten och beroendet av utvecklingsmiljö är nackdelar.</p>

<p>Fri och skalbar hosting på github är en stor fördel och cdn kan på samma sätt lösas med picasa (och ett script för att läsa in bilderna från album-xml)</p>

<p><div><script src='https://gist.github.com/2522315.js'></script>
<noscript><pre><code></code></pre></noscript></div>
</p>

<p>Jag har skrivit på många olika plattformar genom åren allt från BBS-tidens terminalbaserade system till wordpress. När det gäller det vi idag känner till som internet så började det dock med statisk html nedhackad på slitna solaristerminaler på Skellefteå datorförening.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
